罕見道歉】港記者汶川採訪被毆 施襲2男稱有家人遇難後反口

這是正式錄用的演員嗎

好有誠意wo

道歉=錢

捐完100億現在打鳩香港人。

【罕見道歉】港記者汶川採訪被毆 施襲2男稱有家人遇難後反口
2小時前166.5K
即時兩岸

（新增：內容）

今日是四川汶川地震10周年，香港有線電視記者在當年重災區之一的都江堰採訪時，被身份不明人士毆打。當地宣傳部聲稱打人者是死難學生的家長。有線新聞發表聲明指，對事件表示憤慨及不可接受，要求當局徹查事件。今日傍晚，兩名施襲男子罕見在鏡頭下向香港記者道歉，該2名男子神情狀甚誠懇。施襲者這麼極速現身道歉，不知是否因特首林鄭月娥與多名高官出席會議，在當地要求查明事件有關？

正在四川的政制及內地事務局長聶德權回應港記者被打時表示，已與國務院港澳辦及四川省政府港澳事務辦公室聯絡，反映非常關注有本港記者被毆打，指任何衝突暴力事件都不能接受，四川省政府會跟進及查明，相信有進展後會向港方交代。

片段所見，都江堰外宣辦帶着兩名男子現身道歉，二人解釋是有親人遇難後感到十分悲痛，見到記者影相才出手打人，後來又改口說沒有家人遇難，只是普通老百姓。該兩名男子不斷向有線記者鞠躬，白衣男子說：「對不起，老師，對不起，非常不好意思，我真誠地向你道歉。」記者問：「我想問一下其實你們是甚麼人？」黑衣男子說：「我們是老百姓，我們就是這裏的住戶，我們心情很悲痛。」白衣男子再補充：「真是個誤會，實在是對不起，當時我們受災也很嚴重，也有參加搶救，這樣會揭起我們的傷疤，我們是非常的難過，對不起，老師。」其後，陪同兩男子現身的都江堰外宣辦主任劉洪，再次向在場記者表示歉意。

雖然兩名打記者的男子聲稱有家人在地震中遇難，但記者追問下，黑衣男子反口稱是「是我們周邊，我們的鄰居」，而白衣男子說「我們只是受傷，沒有遇難，我們房子全都垮了，我們都受傷了」。

安排二人到場道歉的都江堰外宣辦主任劉洪再次向在場記者致歉，稱「對今天發生的事感到非常抱歉，也真誠地在這裡向我們香港的媒體，向我們的陳老師(陳浩暉)，表示誠摯的抱歉」。被問到會否追究兩人的法律責任，劉洪稱交由相關部門調查後決定。

有線電視記者陳浩暉，到當年校舍倒塌、造成逾200名學生死亡的聚源中學遺址外，採訪家長祭祀後，看見商台另一記者在車中被大批人員包圍，陳浩暉隨即拿起手機拍攝，之後突然被兩個男人拉到一旁，以膝撞腹部、飛腳踢頭約一分鐘。

打人者自稱是「老百姓」，要將記者帶去派出所，但在當地宣傳辦人員出現後，打人者即時離開。陳浩暉要求追究打人者，但宣傳辦人員指不知打人者身份，事件無從追究，聚源中學一帶事後已經被封鎖，任何人士包括宣傳辦都不可進入。

都江堰外宣辦主任事後劉洪指出，包圍記者的人是死難學生家長，宣傳辦人員希望將記者帶離現場，但家長情緒卻非常激動，不讓記者離開，並希望記者能繼續採訪。當地問到毆打有線記者人士身份時，劉洪指未有看到打人過程，宣傳辦亦已報案，她對事件表示非常抱歉。

宣傳辦人員隨後帶陳浩暉前往醫院驗傷，檢驗報告指記者被群眾毆打，導致手腕疼痛麻木且咳嗽。

有線電視新聞部發表聲明指，本台記者陳浩暉今日上午在四川都江堰市採訪汶川地震10周年時，被兩名身份不明人士毆打身體多處受傷，而向當地宣傳部門投訴時，有關人員聲稱不知道打人者身份無法處理，有線新聞部對事件表示憤慨及不可接受已致電四川省新聞辦和國務院港澳辦要求徹查事件，保障記者在當地採訪自由和人身安全。

民主黨立法會議員涂謹申對事件表示關切，稱認為現時香港特首林鄭月娥及一眾官員正在四川訪問，官員應立刻了解事件，作出跟進，並保護該名記者的安全，確保所有在四川採訪的香港記者人身安全及採訪自由。